<resources>
    <string name="app_name">TabLayout</string>

    <string-array name="Planets">
    <item>Sun</item>
    <item>Mercury</item>
    <item>Venus</item>
    <item>Earth</item>
    <item>Mars</item>
    <item>Jupiter</item>
    <item>Saturn</item>
    <item>Uranus</item>
    <item>Neptune</item>
    </string-array>

    <string-array name="Parrafos">
    <item>El Sol (del latín sol, solis, a su vez de la raíz protoindoeuropea sauel- brillar)4 es una estrella de tipo-G de la secuencia principal y clase de luminosidad V
                que se encuentra en el centro del sistema solar y constituye la mayor fuente de radiación electromagnética de este
                sistema planetario.​ Es una esfera casi perfecta de plasma, con un movimiento convectivo interno que genera un campo magnético a través de un proceso de dinamo.
            </item>
    <item>Mercurio es el planeta del sistema solar más próximo al Sol y el más pequeño. Forma parte de los denominados planetas interiores o terrestres y carece de
                satélites naturales al igual que Venus. Se conocía muy poco sobre su superficie
                hasta que fue enviada la sonda planetaria Mariner 10 y se hicieron observaciones con radar y radiotelescopios.
            </item>
    <item>es el segundo planeta del sistema solar en orden de distancia desde el Sol, el sexto en cuanto a tamaño, ordenados de mayor a menor.
                Al igual que Mercurio, carece de satélites naturales. Recibe su nombre en honor a Venus, la diosa romana del amor.
                Se trata de un planeta de tipo rocoso y terrestre, llamado con frecuencia el planeta hermano de la Tierra, ya que ambos son similares en cuanto a tamaño,
                masa y composición, aunque totalmente diferentes en cuestiones térmicas y atmosféricas (temperatura media de 463,85 ºC).
            </item>
    <item>se formó hace aproximadamente 4550 millones de años y la vida surgió unos mil millones de años después.
                Es el hogar de millones de especies, incluyendo los seres humanos y actualmente el único cuerpo astronómico donde se conoce la existencia de vida.
                La atmósfera y otras condiciones abióticas han sido alteradas significativamente por la biosfera del planeta, favoreciendo la proliferación de organismos aerobios,
                así como la formación de
                una capa de ozono que junto con el campo magnético terrestre bloquean la radiación solar dañina, permitiendo así la vida en la Tierra.
            </item>
    <item>es el cuarto planeta en orden de distancia al Sol y el segundo más pequeño del sistema solar, después de Mercurio. Recibió su nombre en homenaje al dios de la
                guerra de la mitología romana (Ares en la mitología griega), y es también conocido como "el planeta rojo" debido a la apariencia rojiza4​ que le confiere el óxido
                de hierro predominante en su superficie. Marte es el planeta interior más alejado del Sol.
            </item>
    <item>es el quinto planeta del sistema solar. Forma parte de los denominados planetas exteriores o gaseosos. Recibe su nombre del dios romano Júpiter (Zeus en la mitología griega).
                Se trata del planeta que ofrece un mayor brillo a lo largo del año dependiendo de su fase. Es, además, después del Sol, el mayor cuerpo celeste del sistema solar,
                con una masa casi dos veces y media la de los demás planetas juntos (con una masa 318 veces mayor que la de la Tierra y
                tres veces mayor que la de Saturno, además de ser, en cuanto a volumen, 1317 veces más grande que la Tierra).</item>
    <item>Saturno es el sexto planeta del sistema solar, el segundo en tamaño y masa después de Júpiter y el único con un sistema de anillos visible desde nuestro planeta.
                Su nombre proviene del dios romano Saturno. Forma parte de los denominados planetas exteriores o gaseosos. El aspecto más característico de Saturno son sus brillantes anillos.
                Antes de la invención del telescopio, Saturno era el más lejano de los planetas conocidos y, a simple vista, no parecía luminoso ni interesante.
                </item>
    <item>es el séptimo planeta del sistema solar, el tercero de mayor tamaño, y el cuarto más masivo. Se llama así en honor de la divinidad griega del cielo Urano
                (del griego antiguo «Οὐρανός»), el padre de Crono (Saturno) y el abuelo de Zeus (Júpiter). Aunque es detectable a simple vista en el cielo nocturno, no fue catalogado
                como planeta por los astrónomos de la antigüedad debido a su escasa luminosidad y a la lentitud de su órbita.</item>
    <item>es el octavo planeta en distancia respecto al Sol y el más lejano del sistema solar. Forma parte de los denominados planetas exteriores o gigantes gaseosos,
                y es el primero que fue descubierto gracias a predicciones matemáticas. Su nombre fue puesto en honor al dios romano del mar —Neptuno—,
                y es el cuarto planeta en diámetro y el tercero más grande en masa. Su masa es diecisiete veces la de la Tierra y ligeramente mayor que la de su planeta «gemelo» Urano,
                que tiene quince masas terrestres y no es tan denso.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="ImagenesPlanetas">
    <item>@drawable/sol</item>
    <item>@drawable/mercurio</item>
    <item>@drawable/venus</item>
    <item>@drawable/tierra</item>
    <item>@drawable/mars</item>
    <item>@drawable/jupiter</item>
    <item>@drawable/saturn</item>
    <item>@drawable/uranus</item>
    <item>@drawable/neptune</item>
    </integer-array>
</resources>
